{
    "Tập 1: Móng Acrylic, Kỹ Thuật Massage & Giải Phẫu Học (1-20)": [
        {
            "question": "Lớp sơn lót của móng acrylic là?",
            "options": [
                "Monomer",
                "Gel Builder",
                "Acid Methacrylic (primer)",
                "Nitrocellulose"
            ],
            "answer": "Acid Methacrylic (primer)"
        },
        {
            "question": "Vỗ trượt kết hợp với vỗ gì ?",
            "options": [
                "Vỗ nhịp nhàng (Tapotiment)",
                "Nhồi bóp",
                "Xoay tròn",
                "Đập, vỗ"
            ],
            "answer": "Nhồi bóp"
        },
        {
            "question": "Vỗ nhanh kết hợp với vỗ gì?",
            "options": [
                "Vỗ nhịp nhàng (Tapotiment)",
                "Nhồi bóp",
                "Cử động nhồi bóp, nhồi nắn",
                "Massage vỗ nhẹ"
            ],
            "answer": "Vỗ nhịp nhàng (Tapotiment)"
        },
        {
            "question": "Cơ quay bàn tay vào trong là cơ gì?",
            "options": [
                "Cơ quay ngưa",
                "Cơ quay sấp",
                "Cơ xòe ngón (Abductor)",
                "Cơ khép ngón"
            ],
            "answer": "Cơ quay sấp"
        },
        {
            "question": "Cơ tách các ngón tay là cơ gì?",
            "options": [
                "Cơ quay sấp",
                "Cơ xoè ngón",
                "Cơ xòe ngón (Abductor)",
                "Cơ khép ngón"
            ],
            "answer": "Cơ xòe ngón (Abductor)"
        },
        {
            "question": "Xương ngón tay bị gãy là xương gì?",
            "options": [
                "Xương đốt ngón tay",
                "Xương lòng bàn tay",
                "Xương bánh chè",
                "ULNA (Xương khuỷu, xương trụ)"
            ],
            "answer": "Xương đốt ngón tay"
        },
        {
            "question": "Lớp nâng đỡ phiến móng là gi?",
            "options": [
                "Mầm móng",
                "Lớp đối lưu",
                "Giường móng",
                "Eponychium"
            ],
            "answer": "Giường móng"
        },
        {
            "question": "Massage nhồi nắn là gi?",
            "options": [
                "Vỗ nhịp nhàng (Tapotiment)",
                "Nhồi bóp",
                "Đập, vỗ",
                "Vỗ nhẹ"
            ],
            "answer": "Nhồi bóp"
        },
        {
            "question": "Chất tạo ra để làm ẩm da là gì ?",
            "options": [
                "Mồ hôi và dầu (serum)/ bã nhờn",
                "Chất dưỡng ẩm (Lotion)",
                "Mồ hôi",
                "Lớp biểu bì sừng"
            ],
            "answer": "Mồ hôi và dầu (serum)/ bã nhờn"
        },
        {
            "question": "Thuật ngữ chỉ ra sự cố gắng ngăn ngừa vi khuẩn phát triển?",
            "options": [
                "Miễn dịch (kiểm soát lây nhiễm)",
                "Sự tiệt trùng (Sterilization)",
                "Antiseptic",
                "Tẩy uế (Disinfection)"
            ],
            "answer": "Miễn dịch (kiểm soát lây nhiễm)"
        },
        {
            "question": "Dung dịch diệt khuẩn thay đổi như thế nào?",
            "options": [
                "Theo chỉ dẫn của OSHA",
                "Sau mỗi khách",
                "Theo chỉ dẫn của nhà sản xuất",
                "Hàng ngày"
            ],
            "answer": "Theo chỉ dẫn của nhà sản xuất"
        },
        {
            "question": "Móng cắn cùn cụt khách muốn làm móng Acrylic thì làm ở đâu ?",
            "options": [
                "Vị trí điểm gắn",
                "Toàn bộ thân mỏng",
                "Vòm móng",
                "Vị trí dừng lại (Stop area) (Stop Position)"
            ],
            "answer": "Vị trí điểm gắn"
        },
        {
            "question": "Mụn cóc còn được gọi là gì?",
            "options": [
                "Lác đồng tiền",
                "Mụn cơm",
                "Rồi loạn móng",
                "Bọng nước (đỏ)"
            ],
            "answer": "Mụn cơm"
        },
        {
            "question": "Khách có móng tay dài và có độ cong, tư vấn khách làm loại gel nào ?",
            "options": [
                "Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel Bóng (Gel Polish)",
                "Gel lạnh / Gel không dùng đèn"
            ],
            "answer": "Gel UV"
        },
        {
            "question": "Móng mặt phầng lì thì người thợ bôi loại gel nào?",
            "options": [
                "Gel UV",
                "Gel Builder",
                "Gel Bóng (Gel Polish)",
                "Gel lạnh / Gel không dùng đèn"
            ],
            "answer": "Gel Builder"
        },
        {
            "question": "Chất nào đông cứng tại chỗ?",
            "options": [
                "Monomer",
                "Polymer",
                "Keo",
                "Aceton"
            ],
            "answer": "Keo"
        },
        {
            "question": "Chất lỏng của móng Acrylic là gi?",
            "options": [
                "Polymer",
                "Primer",
                "Monomer",
                "Oligomer"
            ],
            "answer": "Monomer"
        },
        {
            "question": "Hình dạng móng nhân tạo ta nhìn vào đâu?",
            "options": [
                "Vị trí điểm gắn",
                "Stress Area (Vùng nhấn mạnh)",
                "Vòm móng",
                "Vị trí dừng lại (Stop area) (Stop Position)"
            ],
            "answer": "Stress Area (Vùng nhấn mạnh)"
        },
        {
            "question": "Khi tháo móng bột, khách muốn tháo nhanh hơn thì làm sao?",
            "options": [
                "Giữa từng lớp (Trước khi ngâm Acetone)",
                "Tiếp tục ngâm Aceton",
                "Dùng dũa điện",
                "Bọc vài phầm với Aceton"
            ],
            "answer": "Tiếp tục ngâm Aceton"
        },
        {
            "question": "Lác đồng tiền là gì?",
            "options": [
                "Mụn cơm",
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Rồi loạn móng",
                "Onycholysis"
            ],
            "answer": "Nấm mốc (Tinca)"
        }
    ],
    "Tập 2: Quy Trình Vệ Sinh, Hoá Chất & Dụng Cụ (21-40)": [
        {
            "question": "Monomer không màu khi khô tạo ra lớp dính gọi là gì?",
            "options": [
                "Lớp đối lưu",
                "Lớp kết dính lại",
                "Lớp biểu bì sừng",
                "Giường móng"
            ],
            "answer": "Lớp đối lưu"
        },
        {
            "question": "Dầu nóng được dùng trong dịch vụ gì?",
            "options": [
                "Làm móng tay dầu",
                "Paraffin (Sáp nóng)",
                "Ngâm chân",
                "Massage nhồi nắn"
            ],
            "answer": "Paraffin (Sáp nóng)"
        },
        {
            "question": "Bồn ngâm chân và các dụng cụ tháo ra nên vệ sinh bao lâu một lần?",
            "options": [
                "Hàng ngày",
                "Sau mỗi khách",
                "Cuối tuần",
                "Sau khi đã tẩy uế cái bàn"
            ],
            "answer": "Sau mỗi khách"
        },
        {
            "question": "Dùng dũa điện trong khi làm móng bột thì điều gì là quan trọng nhất?",
            "options": [
                "Đeo mặt nạ che bụi/ khẩu trang",
                "Dùng đầu dũa Cacbua",
                "Bằng phẳng với mặt móng 180 độ",
                "Da phải khô"
            ],
            "answer": "Đeo mặt nạ che bụi/ khẩu trang"
        },
        {
            "question": "Loại móng nào dễ tháo gỡ nhất?",
            "options": [
                "Móng bọc, móng phủ, móng bao",
                "Móng phủ đầu móng",
                "Móng gel UV",
                "Móng acrylic"
            ],
            "answer": "Móng phủ đầu móng"
        },
        {
            "question": "Vật ký sinh trong cơ thể sống?",
            "options": [
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Mụn cơm",
                "Vi khuẩn",
                "Nhiễm trùng (Nhiễm khuẩn)"
            ],
            "answer": "Nhiễm trùng (Nhiễm khuẩn)"
        },
        {
            "question": "Người thợ dùng dũa điện để cắt móng tay Acrylic thì cắt như thế nào?",
            "options": [
                "180 độ",
                "90 độ",
                "190 độ",
                "360 độ"
            ],
            "answer": "90 độ"
        },
        {
            "question": "Khách không muốn làm móng bột, khách muốn làm móng dày, dài và cong. Tư vấn khách làm loại nào?",
            "options": [
                "Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel Bóng (Gel Polish)",
                "Móng bọc"
            ],
            "answer": "Gel Builder"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm xong dịch vụ, điều nào sau đây là đúng, ngoại trừ?",
            "options": [
                "Hỏi ý kiến khách hàng. Lấy hẹn lần kế tiếp",
                "Khử trùng tay khách",
                "Tẩy uế bàn và trải khăn mới",
                "Rửa sạch, khử trùng, làm sạch dụng cụ còn sót lại."
            ],
            "answer": "Khử trùng tay khách"
        },
        {
            "question": "Cơ quan nào cấm dùng các chất độc hại?",
            "options": [
                "OSHA",
                "EPA",
                "FDA",
                "SDS"
            ],
            "answer": "FDA"
        },
        {
            "question": "Khách muốn fill mỏng gel thì thợ fill ở đâu?",
            "options": [
                "Toàn bộ thân mỏng",
                "Chỗ móng mới mọc",
                "Vị trí điểm gắn",
                "Vị trí dừng lại (Stop area)"
            ],
            "answer": "Toàn bộ thân mỏng"
        },
        {
            "question": "Bao tay loại nào để gây dị ứng?",
            "options": [
                "Nitrile",
                "Vynyl",
                "Latex",
                "Polymer"
            ],
            "answer": "Latex"
        },
        {
            "question": "Bao tay ngăn ngừa vi khuẩn ?",
            "options": [
                "Latex",
                "Nitrile",
                "Vynyl",
                "Cao su"
            ],
            "answer": "Nitrile"
        },
        {
            "question": "Chất polymer hoá trong suốt chảy tràn trên form?",
            "options": [
                "Tháo ra làm lại",
                "Tiếp tục làm",
                "Tháo ra dũa lại",
                "Lau bằng cồn/ Alcohol"
            ],
            "answer": "Tháo ra làm lại"
        },
        {
            "question": "Bệnh đốm trắng trên tay khách thì thợ làm gì?",
            "options": [
                "Không động tới móng đó",
                "Tiếp tục làm",
                "Gọi cấp cứu",
                "Tư vấn"
            ],
            "answer": "Tiếp tục làm"
        },
        {
            "question": "Móng non còn gọi là?",
            "options": [
                "Giường móng",
                "Mầm móng, thân móng, phiến móng",
                "Eponychium",
                "Hyponichium"
            ],
            "answer": "Mầm móng, thân móng, phiến móng"
        },
        {
            "question": "Cái gì gần mầm móng?",
            "options": [
                "Eponychium/ Da biểu bì (hình bán nguyệt) ở trên móng non",
                "Hyponichium",
                "Giường móng",
                "Lớp đối lưu"
            ],
            "answer": "Eponychium/ Da biểu bì (hình bán nguyệt) ở trên móng non"
        },
        {
            "question": "Khách chóng mặt, xỉu ?",
            "options": [
                "Gọi cấp cứu",
                "Rửa tay",
                "Ngưng làm",
                "Tư vấn"
            ],
            "answer": "Gọi cấp cứu"
        },
        {
            "question": "Tổng số xương cơ thể người?",
            "options": [
                "27",
                "206",
                "33",
                "104"
            ],
            "answer": "206"
        },
        {
            "question": "Tổng số xương từ cổ tay tới bàn tay?",
            "options": [
                "14",
                "27",
                "206",
                "7"
            ],
            "answer": "27"
        }
    ],
    "Tập 3: Bệnh Lý, Quy Trình Khởi Đầu & Thuật Ngữ (41-60)": [
        {
            "question": "Móng bầm tím gọi là?",
            "options": [
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Rồi loạn móng",
                "Onycholysis",
                "Móng bị chế"
            ],
            "answer": "Rồi loạn móng"
        },
        {
            "question": "Xương cổ chân bao gồm?",
            "options": [
                "Xương sên, ghe thuyền, gót chân",
                "Xương chày, xương mác và xương cô chân",
                "Xương sên, xương ống chân và xương mác",
                "Xương ống chân, xương ống quyền"
            ],
            "answer": "Xương sên, xương ống chân và xương mác"
        },
        {
            "question": "Chuyên viên và khách làm gì trước tiên?",
            "options": [
                "Tư vấn",
                "Khử trùng và trải khăn",
                "Rửa tay",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Rửa tay"
        },
        {
            "question": "Khách đến đầu tiên thì thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Rửa tay",
                "Khử trùng và trải khăn/ Tẩy uế và trải khăn",
                "Tư vấn",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Tư vấn"
        },
        {
            "question": "Trước khi làm, thợ làm gì?",
            "options": [
                "Rửa tay",
                "Khử trùng và trải khăn/ Tẩy uế và trải khăn",
                "Tư vấn",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Khử trùng và trải khăn/ Tẩy uế và trải khăn"
        },
        {
            "question": "Massage vỗ trượt kết hợp với nhịp nhàng là?",
            "options": [
                "Dùng đầu móng tay",
                "Cử động nhồi bóp, nhồi nắn",
                "Vỗ nhẹ",
                "Xoay tròn"
            ],
            "answer": "Dùng đầu móng tay"
        },
        {
            "question": "Massage vỗ trượt nhanh là?",
            "options": [
                "Vỗ trượt nhanh (Tapotament)",
                "Nhồi bóp",
                "Vỗ nhẹ",
                "Tapotement"
            ],
            "answer": "Vỗ trượt nhanh (Tapotament)"
        },
        {
            "question": "Làm tan một chất khác là?",
            "options": [
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Dung môi hoa tan (Aceton)",
                "Phản ứng hoá học",
                "Dung môi hoà tan"
            ],
            "answer": "Dung môi hoa tan (Aceton)"
        },
        {
            "question": "Monomer và polymer kết hợp liên kết với nhau gọi là gì?",
            "options": [
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Trên tinh Polymerization (Polymer hoá)",
                "Liên kết chéo / hoặc Liên kết ngang",
                "Phản ứng hoá học"
            ],
            "answer": "Liên kết chéo / hoặc Liên kết ngang"
        },
        {
            "question": "Lợi ích của liên kết chéo là gì?",
            "options": [
                "Thư giản",
                "Cường lực",
                "Tăng chiều dài móng",
                "Kích thích tuần hoàn máu"
            ],
            "answer": "Cường lực"
        },
        {
            "question": "Làm sao để mịn da?",
            "options": [
                "Tẩy đa chết",
                "Thoa chất dưỡng ẩm (Lotion)",
                "Làm mềm da",
                "Massage"
            ],
            "answer": "Tẩy đa chết"
        },
        {
            "question": "Móng chân sần sùi dùng gì?",
            "options": [
                "Cây dũa",
                "Dũa mịn của cây dũa giấy",
                "Dũa điện",
                "Buffer"
            ],
            "answer": "Cây dũa"
        },
        {
            "question": "Ngâm chân vô nước có tác dụng gì?",
            "options": [
                "Làm mềm da",
                "Tẩy đa chết",
                "Giúp nở lỗ chân lông, ẩm da",
                "Thư giản"
            ],
            "answer": "Làm mềm da"
        },
        {
            "question": "Dùng cây dũa điện trên mặt móng như thế nào?",
            "options": [
                "Bằng phẳng",
                "Bằng phẳng với mặt móng 180 độ",
                "190 độ",
                "Cắt cạnh"
            ],
            "answer": "Bằng phẳng với mặt móng 180 độ"
        },
        {
            "question": "Khách mang móng tip bị nứt ở giữa, tại sao?",
            "options": [
                "Do keo quá nhiều",
                "Do đắp bột dính lên biểu bì (dính lên da)",
                "Do keo quá ít",
                "Do không bôi primer"
            ],
            "answer": "Do keo quá nhiều"
        },
        {
            "question": "Khách có móng bị bể, sưng và đỏ. Người thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Gọi cấp cứu",
                "Không động tới móng đó",
                "Ngưng làm",
                "Tư vấn"
            ],
            "answer": "Không động tới móng đó"
        },
        {
            "question": "Gel còn dính chưa khô thì thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Tiếp tục ngâm Aceton",
                "Lau bằng cồn/ Alcohol",
                "Dùng Non-Aceton",
                "Tháo ra làm lại"
            ],
            "answer": "Lau bằng cồn/ Alcohol"
        },
        {
            "question": "Đầu dũa có rãnh sắt bén như dao?",
            "options": [
                "Kim cương",
                "Cacbua",
                "Carbide bits (Kim loại)",
                "Dũa giấy"
            ],
            "answer": "Cacbua"
        },
        {
            "question": "Dùng dũa điện để dũa gót chân thì?",
            "options": [
                "Da phải ướt",
                "Da phải khô",
                "Da phải mềm",
                "Da phải sạch"
            ],
            "answer": "Da phải khô"
        },
        {
            "question": "Để cho dễ dính thì mặt móng như thế nào?",
            "options": [
                "Mặt móng sạch và khô",
                "Mặt móng được ngâm nước",
                "Mặt móng có primer",
                "Mặt móng sạch"
            ],
            "answer": "Mặt móng sạch và khô"
        }
    ],
    "Tập 4: Bệnh Lý, Thuật Ngữ & Thành Phần Hoá Học (61-80)": [
        {
            "question": "Da bị ma sát nhiều sẽ như thế nào?",
            "options": [
                "Bọng nước (đỏ)",
                "Sưng và đỏ",
                "Bị tróc (hở)",
                "Rồi loạn móng"
            ],
            "answer": "Bọng nước (đỏ)"
        },
        {
            "question": "Móng bị lỏng và hở móng gọi là?",
            "options": [
                "Onycholysis",
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Rồi loạn móng",
                "Móng bị chế"
            ],
            "answer": "Onycholysis"
        },
        {
            "question": "Aceton là chất hoá sau đây?",
            "options": [
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Dung môi hoà tan",
                "Polymer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Dung môi hoà tan"
        },
        {
            "question": "Lợi ích của việc massage (mát-xa)",
            "options": [
                "Kích thích tuần hoàn máu",
                "Thư giản",
                "Tẩy đa chết",
                "Làm mềm da"
            ],
            "answer": "Thư giản"
        },
        {
            "question": "Lớp nâng đỡ phiến móng, thân móng gọi là?",
            "options": [
                "Giường móng",
                "Mầm móng",
                "Phiến móng",
                "Lớp đối lưu"
            ],
            "answer": "Giường móng"
        },
        {
            "question": "Cách tỉa, cắt móng chân như thế nào là đúng?",
            "options": [
                "Cắt tròn",
                "Cắt thẳng",
                "Cắt cạnh",
                "Cắt xéo"
            ],
            "answer": "Cắt thẳng"
        },
        {
            "question": "Nên dũa móng chân như thế nào?",
            "options": [
                "Dũa thẳng",
                "Dũa vuông",
                "Dũa tròn",
                "Dũa cạnh"
            ],
            "answer": "Dũa tròn"
        },
        {
            "question": "Người thợ lấy SDS ở đâu?",
            "options": [
                "OSHA",
                "FDA",
                "Nhà sản xuất",
                "Tại nơi làm việc"
            ],
            "answer": "Nhà sản xuất"
        },
        {
            "question": "SDS lấy về thì người thợ để ở đâu?",
            "options": [
                "Nhà sản xuất",
                "Tại nơi làm việc",
                "Cơ quan EPA",
                "Hộp sạch có nắp đậy"
            ],
            "answer": "Tại nơi làm việc"
        },
        {
            "question": "Xương nào lớn nhất ở chân ?",
            "options": [
                "Xương chày",
                "Xương đùi",
                "Xương mác",
                "Xương sên"
            ],
            "answer": "Xương đùi"
        },
        {
            "question": "Môn khoa học về mô gọi là gì ?",
            "options": [
                "Mô học",
                "Cơ nhục học",
                "Giải phẫu học",
                "Sinh học"
            ],
            "answer": "Mô học"
        },
        {
            "question": "Đối với những khách hàng có móng gợn sóng và da khô, tư vấn khách làm loại nào?",
            "options": [
                "Gel UV",
                "Paraffin (Sáp nóng)",
                "Làm móng tay dầu",
                "Móng bọc"
            ],
            "answer": "Làm móng tay dầu"
        },
        {
            "question": "Thành phần của nước sơn là gì?",
            "options": [
                "Oligomer",
                "Nitrocellulose",
                "Polymer",
                "Cyano Acrylate"
            ],
            "answer": "Nitrocellulose"
        },
        {
            "question": "Thành phần của gel là gì ?",
            "options": [
                "Monomer",
                "Oligomer",
                "Nitrocellulose",
                "Acid Methacrylate"
            ],
            "answer": "Oligomer"
        },
        {
            "question": "Lớp da được tạo ra từ da chết gọi là?",
            "options": [
                "Lớp biểu bì sừng",
                "Thượng bì (Ngoại bì)",
                "Hạ bì (Nội bì)",
                "Lớp đệm gai (Gai bì)"
            ],
            "answer": "Lớp biểu bì sừng"
        },
        {
            "question": "Thành phần của Primer?",
            "options": [
                "Acid Methacrylate",
                "Methyl Methacrylate",
                "Ethyl Methacrylate",
                "Cyano Acrylate"
            ],
            "answer": "Acid Methacrylate"
        },
        {
            "question": "Khách có móng đẹp, độ cong tự nhiên và muốn giữ lâu, khuyên khách làm loại nào?",
            "options": [
                "Móng bọc",
                "Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel Bóng (Gel Polish)"
            ],
            "answer": "Gel Bóng (Gel Polish)"
        },
        {
            "question": "Thành phần của keo dán?",
            "options": [
                "Polymer",
                "Cyano Acrylate",
                "Methyl Methacrylate",
                "Oligomer"
            ],
            "answer": "Cyano Acrylate"
        },
        {
            "question": "Khi cắt khóe chân, cắt như thế nào là đúng?",
            "options": [
                "Cắt thẳng",
                "Cắt tròn",
                "Cắt cạnh",
                "Dũa tròn"
            ],
            "answer": "Cắt cạnh"
        },
        {
            "question": "Khi tiệt trùng bồn ngâm chân phải làm gì ?",
            "options": [
                "Xã nước dơ bẩn",
                "Rửa lại với nước và lau khô",
                "Rửa chất dơ ra khỏi dụng cụ",
                "Để ở hộp sạch có nắp đậy"
            ],
            "answer": "Xã nước dơ bẩn"
        }
    ],
    "Tập 5: Dụng Cụ, Quy Trình & Giải Phẫu Da (81-100)": [
        {
            "question": "Để tránh tạo vết tròn lửa, dũa điện phải dùng như thế nào?",
            "options": [
                "190 độ",
                "Cắt cạnh",
                "Bằng phẳng",
                "Bằng phẳng với mặt móng 180 độ"
            ],
            "answer": "Bằng phẳng"
        },
        {
            "question": "Thời gian mọc hoàn chỉnh móng tay và móng chân?",
            "options": [
                "Tay 12 tháng / Chân 6 tháng",
                "Tay 6 tháng / Chân 12 tháng",
                "Tay 3 tháng / Chân 6 tháng",
                "Tay 6 tháng / Chân 9 tháng"
            ],
            "answer": "Tay 6 tháng / Chân 12 tháng"
        },
        {
            "question": "Muốn chùi nước sơn trên móng acrylic (móng bột) ta dùng gì?",
            "options": [
                "Aceton",
                "Non-Aceton",
                "Cồn (Alcohol)",
                "Chất tẩy bỏ biểu bì"
            ],
            "answer": "Non-Aceton"
        },
        {
            "question": "Khi lỡ cắt vào tay khách thì phải làm sao?",
            "options": [
                "Gọi cấp cứu",
                "Ngưng làm",
                "Không động tới móng đó",
                "Dùng Antiseptic"
            ],
            "answer": "Ngưng làm"
        },
        {
            "question": "Chất nhựa dẻo có trong đâu?",
            "options": [
                "Nước sơn bóng",
                "Nước sơn",
                "Gel UV",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Nước sơn bóng"
        },
        {
            "question": "Loại monomer nào FDA cấm dùng?",
            "options": [
                "Ethyl Methacrylate",
                "Acid Methacrylate",
                "Methyl Methacrylate",
                "Oligomer"
            ],
            "answer": "Methyl Methacrylate"
        },
        {
            "question": "Chất sơn lót của móng acrylic (móng bột)?",
            "options": [
                "Methyl Methacrylate",
                "Acid Methacrylate",
                "Ethyl Methacrylate",
                "Cyano Acrylate"
            ],
            "answer": "Acid Methacrylate"
        },
        {
            "question": "Khoảng cách sơn cách da là bao nhiêu?",
            "options": [
                "1/8 inch",
                "1/16 inch",
                "1/32 inch",
                "0 inch"
            ],
            "answer": "1/16 inch"
        },
        {
            "question": "Dùng chất hoá học nào để tẩy vết ố vàng trên móng?",
            "options": [
                "Aceton",
                "Non-Aceton",
                "6% Peroxide (H2O2) Chất tẩy trắng móng Nail Bleach",
                "Household Bleach/ Hypochloride"
            ],
            "answer": "6% Peroxide (H2O2) Chất tẩy trắng móng Nail Bleach"
        },
        {
            "question": "Vứt bỏ hoá chất theo hướng dẫn của?",
            "options": [
                "FDA",
                "EPA",
                "OSHA",
                "SDS"
            ],
            "answer": "OSHA"
        },
        {
            "question": "Lớp nào là lớp ngoài cùng của da?",
            "options": [
                "Hạ bì (Nội bì)",
                "Thượng bì (Ngoại bì)",
                "Lớp lưới",
                "Lớp đệm gai (Gai bì)"
            ],
            "answer": "Thượng bì (Ngoại bì)"
        },
        {
            "question": "Tế bào biểu bì nào có thể tái tạo da chết?",
            "options": [
                "Hạ bì (Nội bì)",
                "Ngoại bì (Thượng bì)",
                "Lớp mầm",
                "Lớp biểu bì sừng"
            ],
            "answer": "Ngoại bì (Thượng bì)"
        },
        {
            "question": "Cutis là gì?",
            "options": [
                "Thượng bì (Ngoại bì)",
                "Lớp biểu bì sừng",
                "Hạ bì (Nội bì) / Lớp da thật",
                "Lớp đệm gai (Gai bì)"
            ],
            "answer": "Hạ bì (Nội bì) / Lớp da thật"
        },
        {
            "question": "Hạ bì (Nội bì) có 2 lớp gì?",
            "options": [
                "Lớp trên gọi là lớp đệm gai (Gai bì). Lớp dưới gọi là lớp lưới",
                "Thượng bì và Hạ bì",
                "Lớp mầm và Lớp biểu bì sừng",
                "Lớp lưới và Mầm móng"
            ],
            "answer": "Lớp trên gọi là lớp đệm gai (Gai bì). Lớp dưới gọi là lớp lưới"
        },
        {
            "question": "Mỡ mồ, tuyến mồ hôi, tuyến dầu, nang lông, rễ tóc ở lớp nào của da?",
            "options": [
                "Lớp đệm gai (Gai bì)",
                "Thượng bì (Ngoại bì)",
                "Lớp lưới",
                "Lớp mầm"
            ],
            "answer": "Lớp lưới"
        },
        {
            "question": "Tuyến mồ hôi tiết ra chất gì?",
            "options": [
                "Bã nhờn",
                "Mồ hôi",
                "Dầu",
                "Chất dưỡng ẩm (Lotion)"
            ],
            "answer": "Mồ hôi"
        },
        {
            "question": "Tuyến mồ hôi có nhiệm vụ gì?",
            "options": [
                "Tạo ra chất dưỡng ẩm",
                "Điều hoà nhiệt độ cơ thể",
                "Tái tạo da chết",
                "Giữ ẩm cho làn da"
            ],
            "answer": "Điều hoà nhiệt độ cơ thể"
        },
        {
            "question": "Chất gì giữ ẩm cho làn da cơ thể ?",
            "options": [
                "Mồ hôi",
                "Chất dưỡng ẩm (Lotion)",
                "Bã nhờn",
                "Nước muối"
            ],
            "answer": "Chất dưỡng ẩm (Lotion)"
        },
        {
            "question": "Xương cổ chân cấu tạo gồm?",
            "options": [
                "Xương chày, xương mác và xương cô chân",
                "Xương sên, ghe thuyền, gót chân",
                "Xương sên, xương ống chân và xương mác",
                "Xương đốt ngón tay"
            ],
            "answer": "Xương sên, ghe thuyền, gót chân"
        },
        {
            "question": "Xương cổ chân thành lập gồm?",
            "options": [
                "Xương sên, ghe thuyền, gót chân",
                "Xương chày, xương mác và xương cô chân",
                "Xương ống chân, xương ống quyền",
                "Xương bánh chè"
            ],
            "answer": "Xương chày, xương mác và xương cô chân"
        }
    ],
    "Tập 6: Giải Phẫu Tay, Hoá Chất & Quy Trình Đắp Móng (101-120)": [
        {
            "question": "Xương lớn nhất của cánh tay nằm bên ngón tay nhỏ gọi là gì ?",
            "options": [
                "Radius (Xương quay)",
                "ULNA (Xương khuỷu, xương trụ)",
                "Xương lòng bàn tay",
                "Xương đốt ngón tay"
            ],
            "answer": "ULNA (Xương khuỷu, xương trụ)"
        },
        {
            "question": "Xương lớn nhất cẳng tay nằm bên ngón cái gọi là?",
            "options": [
                "ULNA (Xương khuỷu, xương trụ)",
                "Radius (Xương quay)",
                "Xương lòng bàn tay",
                "Xương đốt ngón tay"
            ],
            "answer": "Radius (Xương quay)"
        },
        {
            "question": "Mạch máu, dây thần kinh chạy về ngón nhỏ, ngón | lớn gọi là?",
            "options": [
                "Dây thần kinh thuộc ngón tay (Digital)",
                "Mạch máu, dây thần kinh ULNA/ RADIUS",
                "Mạch máu, dây thần kinh",
                "Dây chẳng đặc biệt"
            ],
            "answer": "Mạch máu, dây thần kinh ULNA/ RADIUS"
        },
        {
            "question": "Móng giả và keo dính được làm từ hợp chất gì?",
            "options": [
                "Monomer",
                "Polymer",
                "Oligomer",
                "Nitrocellulose"
            ],
            "answer": "Polymer"
        },
        {
            "question": "Xương bàn tay gọi là?",
            "options": [
                "Xương đốt ngón tay",
                "Xương lòng bàn tay",
                "Xương cổ tay",
                "Xương cánh tay"
            ],
            "answer": "Xương lòng bàn tay"
        },
        {
            "question": "Dây thần kinh chạy xuống các ngón tay là gì?",
            "options": [
                "Dây thần kinh ULNA/ RADIUS",
                "Dây thần kinh thuộc ngón tay (Digital)",
                "Dây thần kinh trụ",
                "Dây thần kinh quay"
            ],
            "answer": "Dây thần kinh thuộc ngón tay (Digital)"
        },
        {
            "question": "Gãy xương ngón tay gọi là?",
            "options": [
                "Rồi loạn móng",
                "Gãy xương đốt ngón tay",
                "Gãy xương lòng bàn tay",
                "Gãy xương cổ tay"
            ],
            "answer": "Gãy xương đốt ngón tay"
        },
        {
            "question": "Keo dán, chất dính có công dụng gì?",
            "options": [
                "Làm cho móng bột dính với móng tự nhiên (móng thật)",
                "Giúp cho 2 bề mặt dính chặt với nhau",
                "Tăng chiều dài móng",
                "Làm khô mặt móng"
            ],
            "answer": "Giúp cho 2 bề mặt dính chặt với nhau"
        },
        {
            "question": "Khi làm móng bọc, móng phủ, móng bao thì bôi keo như thế nào?",
            "options": [
                "Bôi giữa đường nối",
                "Bôi toàn bộ thân móng",
                "Bôi lên thân móng, bản móng, phiến móng",
                "Chỗ móng mới mọc"
            ],
            "answer": "Bôi toàn bộ thân móng"
        },
        {
            "question": "Nên bôi primer ở đâu cho loại móng ngắn, móng bị cắn cụt?",
            "options": [
                "Vị trí điểm gắn",
                "Bôi lên thân móng, bản móng, phiến móng",
                "Vòm móng",
                "Đầu móng"
            ],
            "answer": "Bôi lên thân móng, bản móng, phiến móng"
        },
        {
            "question": "Primer là chất gì?",
            "options": [
                "Chất dính",
                "Chất lỏng",
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Chất tẩy uế"
            ],
            "answer": "Chất dính"
        },
        {
            "question": "Loại primer bôi lên gây cho da rát, bỏng, ngứa là gì?",
            "options": [
                "Ethyl Methacrylate",
                "Methacrylate Acid Primer",
                "Acid Methacrylate",
                "Non-Aceton"
            ],
            "answer": "Methacrylate Acid Primer"
        },
        {
            "question": "Primer có công dụng gì?",
            "options": [
                "Làm cho móng bột dính với móng tự nhiên (móng thật)",
                "Giúp cho 2 bề mặt dính chặt với nhau",
                "Tăng chiều dài móng",
                "Làm khô mặt móng"
            ],
            "answer": "Làm cho móng bột dính với móng tự nhiên (móng thật)"
        },
        {
            "question": "Làm sao biết primer khô?",
            "options": [
                "Khi khô có màu phấn trắng",
                "Khi khô có màu vàng",
                "Khi khô có màu trong suốt",
                "Khi khô có mùi hương"
            ],
            "answer": "Khi khô có màu phấn trắng"
        },
        {
            "question": "Công dụng móng nhân tạo (móng giả) là gì?",
            "options": [
                "Tạo hình dáng ở đầu móng",
                "Tăng chiều dài móng",
                "Che phủ đầu móng tự nhiên",
                "Làm cho cứng móng"
            ],
            "answer": "Tăng chiều dài móng"
        },
        {
            "question": "Người thợ mang mẫu móng (Nail form) như thế nào là đúng?",
            "options": [
                "Vòm móng",
                "Khít khao dưới đầu móng",
                "Toàn bộ thân móng",
                "Vị trí điểm gắn"
            ],
            "answer": "Khít khao dưới đầu móng"
        },
        {
            "question": "Massage vỗ nhẹ như thế nào?",
            "options": [
                "Dùng các đốt gần khớp",
                "Dùng các đầu ngón tay",
                "Dùng đầu móng tay",
                "Dùng lòng bàn tay"
            ],
            "answer": "Dùng các đầu ngón tay"
        },
        {
            "question": "Xương bọc đầu gối gọi là gì?",
            "options": [
                "Xương đùi",
                "Xương bánh chè",
                "Xương chày",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Xương bánh chè"
        },
        {
            "question": "Xương chày còn được gọi là?",
            "options": [
                "Xương ống chân, xương ống quyền",
                "Xương bánh chè",
                "Xương sên",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Xương ống chân, xương ống quyền"
        },
        {
            "question": "Vòng mông khuyết phù hợp cho loại móng nào?",
            "options": [
                "Đầu móng ngắn",
                "Móng tay dài",
                "Móng vuông",
                "Móng oval"
            ],
            "answer": "Đầu móng ngắn"
        }
    ],
    "Tập 7: Giải Phẫu Cơ & Kỹ Thuật Massage (121-140)": [
        {
            "question": "Cơ kéo các ngón tay ra xa là gì?",
            "options": [
                "Cơ khép ngón",
                "Cơ xoè ngón",
                "Cơ quay sấp",
                "Cơ quay ngưa"
            ],
            "answer": "Cơ xoè ngón"
        },
        {
            "question": "Cơ kéo các ngón tay lại gần là gì?",
            "options": [
                "Cơ xoè ngón",
                "Cơ khép ngón",
                "Cơ Duỗi",
                "Cơ quay sấp"
            ],
            "answer": "Cơ khép ngón"
        },
        {
            "question": "Cơ kéo bàn chân xuống là gì? Kéo bàn chân lên là gì?",
            "options": [
                "Gastrocnemius (Xương/ Mác lên)",
                "Cơ Duỗi",
                "Cơ khép ngón",
                "Cơ quay sấp"
            ],
            "answer": "Gastrocnemius (Xương/ Mác lên)"
        },
        {
            "question": "Cơ làm co tay, khuỷu tay, ngón tay thẳng là gì?",
            "options": [
                "Cơ Duỗi",
                "Gastrocnemius (Xương/ Mác lên)",
                "Cơ khép ngón",
                "Cơ co"
            ],
            "answer": "Cơ Duỗi"
        },
        {
            "question": "Phần nào của bắp thịt di động ?",
            "options": [
                "Ngọn (Đầu)",
                "Cơ (Đầu)",
                "Gốc",
                "Phần có định"
            ],
            "answer": "Ngọn (Đầu)"
        },
        {
            "question": "Phần nào của bắp thịt có định?",
            "options": [
                "Ngọn (Đầu)",
                "Cơ (Đầu)",
                "Phần di động",
                "Xương"
            ],
            "answer": "Cơ (Đầu)"
        },
        {
            "question": "Căn bản khi massage một bắp thịt thì hướng nào đúng?",
            "options": [
                "Từ gốc đến ngọn",
                "Từ ngọn đến gốc",
                "Theo chiều kim đồng hồ",
                "Hướng xuống"
            ],
            "answer": "Từ ngọn đến gốc"
        },
        {
            "question": "Loại massage nào là kích thích nhất?",
            "options": [
                "Nhồi bóp",
                "Xoay tròn",
                "Đập, vỗ",
                "Vỗ nhẹ"
            ],
            "answer": "Đập, vỗ"
        },
        {
            "question": "Cơ bản khi massage là hướng nào?",
            "options": [
                "Hướng xuống",
                "Hướng lên/ Dùng tay đây lên",
                "Từ ngọn đến gốc",
                "Từ gốc đến ngọn"
            ],
            "answer": "Hướng lên/ Dùng tay đây lên"
        },
        {
            "question": "Khách nào không được massage?",
            "options": [
                "Huyết áp thấp, đã từng đột quỵ",
                "Huyết áp cao, bệnh tim, đã từng đột quỵ",
                "Người lớn tuổi",
                "Khách có móng gợn sóng"
            ],
            "answer": "Huyết áp cao, bệnh tim, đã từng đột quỵ"
        },
        {
            "question": "Đấm bóp, đập vỗ có lợi ích gì?",
            "options": [
                "Thư giản",
                "Làm mềm da",
                "Kích thích tuần hoàn máu",
                "Tẩy đa chết"
            ],
            "answer": "Kích thích tuần hoàn máu"
        },
        {
            "question": "Động tác nhồi bóp là gì?",
            "options": [
                "Vỗ trượt nhanh (Tapotament)",
                "Cử động nhồi bóp, nhồi nắn",
                "Vỗ nhịp nhàng (Tapotiment)",
                "Xoay tròn"
            ],
            "answer": "Cử động nhồi bóp, nhồi nắn"
        },
        {
            "question": "Đập vỗ nhẹ gọi là?",
            "options": [
                "Tapotement",
                "Nhồi bóp",
                "Xoay tròn",
                "Vỗ nhanh"
            ],
            "answer": "Tapotement"
        },
        {
            "question": "Động tác trượt massage chậm kết hợp với động tác gì?",
            "options": [
                "Vỗ nhanh",
                "Vỗ nhẹ",
                "Nhồi bóp",
                "Đập, vỗ"
            ],
            "answer": "Vỗ nhẹ"
        },
        {
            "question": "Khi massage vùng cổ dùng khớp, dùng động tác gì?",
            "options": [
                "Nhồi bóp",
                "Xoay tròn",
                "Vỗ nhẹ",
                "Đập, vỗ"
            ],
            "answer": "Xoay tròn"
        },
        {
            "question": "Hành động xoa bóp trên những xương ở từng ngón tay?",
            "options": [
                "Dùng các đầu ngón tay",
                "Dùng các đốt gần khớp, dùng đầu móng tay xoa 3-5 vòng",
                "Dùng lòng bàn tay",
                "Dùng ngón cái"
            ],
            "answer": "Dùng các đốt gần khớp, dùng đầu móng tay xoa 3-5 vòng"
        },
        {
            "question": "Sau khi massage xong, người thợ làm gì?",
            "options": [
                "Rửa sạch, khử trùng, làm sạch dụng cụ còn sót lại. Sau đó xịt cồn (alcohol)",
                "Hỏi ý kiến khách hàng. Lấy hẹn lần kế tiếp",
                "Tẩy uế bàn và trải khăn mới",
                "Mời khách rửa tay với xà phòng sát trùng"
            ],
            "answer": "Rửa sạch, khử trùng, làm sạch dụng cụ còn sót lại. Sau đó xịt cồn (alcohol)"
        },
        {
            "question": "Loại monomer nào có mùi hương thoảng thoảng?",
            "options": [
                "Methyl Methacrylate",
                "Acid Methacrylate",
                "Ethyl Methacrylate",
                "Bột không mùi"
            ],
            "answer": "Ethyl Methacrylate"
        },
        {
            "question": "Loại móng dòn dễ gãy, người thợ nên dùng dũa nào?",
            "options": [
                "Dũa mịn của cây dũa giấy",
                "Dũa nhám (Nhám <180)",
                "Dũa điện Cacbua",
                "Dũa sắt"
            ],
            "answer": "Dũa mịn của cây dũa giấy"
        },
        {
            "question": "Móng bị xáo trộn (bị bật bình thường) là móng như thế nào?",
            "options": [
                "Rồi loạn móng",
                "Móng bị chết, hoặc gạo, xước dùa, bầm tím",
                "Onycholysis",
                "Nấm mốc (Tinca)"
            ],
            "answer": "Móng bị chết, hoặc gạo, xước dùa, bầm tím"
        }
    ],
    "Tập 8: Bệnh Lý, Giải Phẫu Móng & Quy Trình Vệ Sinh (141-160)": [
        {
            "question": "Nhìn vào bên dưới móng bột thấy có màu xanh lá móng bị gì?",
            "options": [
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Có hơi nước giữa móng bột và móng tự nhiên",
                "Nấm ăn chân",
                "Rồi loạn móng"
            ],
            "answer": "Có hơi nước giữa móng bột và móng tự nhiên"
        },
        {
            "question": "Thân móng được gắn vào giường móng bởi?",
            "options": [
                "Dây chẳng đặc biệt",
                "Biểu mô nền",
                "Eponychium",
                "Hyponichium"
            ],
            "answer": "Biểu mô nền"
        },
        {
            "question": "Giường móng và móng non được gắn vào xương bởi?",
            "options": [
                "Biểu mô nền",
                "Dây chẳng đặc biệt",
                "Phiến móng",
                "Lớp mầm"
            ],
            "answer": "Dây chẳng đặc biệt"
        },
        {
            "question": "Da dưới đầu ngón tay (Biểu bì dưới đầu móng) gọi là?",
            "options": [
                "Eponychium",
                "Hyponichium: Ngăn ngừa vi trùng xâm nhập",
                "Giường móng",
                "Phiến móng"
            ],
            "answer": "Hyponichium: Ngăn ngừa vi trùng xâm nhập"
        },
        {
            "question": "Móng tay mọc dài bao lâu?",
            "options": [
                "1/8 đến 1/10 inches/ 1 tháng HOẶC 1/32 inches/1 tuần",
                "Tay 6 tháng / Chân 12 tháng",
                "Tay 1 tháng / Chân 3 tháng",
                "1/16 inch/ 1 tháng"
            ],
            "answer": "1/8 đến 1/10 inches/ 1 tháng HOẶC 1/32 inches/1 tuần"
        },
        {
            "question": "Làm sạch móng cần?",
            "options": [
                "Cây sủi da",
                "Kềm",
                "Bàn chải móng",
                "Que gỗ"
            ],
            "answer": "Bàn chải móng"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ sau khi tẩy uế?",
            "options": [
                "Rửa lại với nước và lau khô",
                "Hộp sạch có nắp đậy / Vệ sinh khô",
                "Rửa chất dơ ra khỏi dụng cụ",
                "Xịt cồn (alcohol)"
            ],
            "answer": "Rửa lại với nước và lau khô"
        },
        {
            "question": "Người thợ bị đau đầu, choáng váng do đâu?",
            "options": [
                "Huyết áp cao",
                "Tiếp xúc nhiều với hoá chất (hoặc còn gọi là Bội nhiễm hoá chất)",
                "Suy yếu tuần hoàn",
                "Nhiễm trùng chéo"
            ],
            "answer": "Tiếp xúc nhiều với hoá chất (hoặc còn gọi là Bội nhiễm hoá chất)"
        },
        {
            "question": "Những dụng cụ dùng một lần bỏ (vật thẩm thấu) là gì?",
            "options": [
                "Kềm, cây sùi da, bồn ngâm chân",
                "Bông gòn, kẹp chia, que gỗ, buffer, dũa giấy",
                "Đầu dũa Cacbua",
                "Khăn"
            ],
            "answer": "Bông gòn, kẹp chia, que gỗ, buffer, dũa giấy"
        },
        {
            "question": "Nhóm dụng cụ tái sử dụng, sử dụng lại (vật không thấm) là gì?",
            "options": [
                "Bông gòn, kẹp chia, que gỗ, buffer, dũa giấy",
                "Kềm, cây sùi da, bồn ngâm chân",
                "Khăn, Que gỗ",
                "Dũa giấy mặt mịn"
            ],
            "answer": "Kềm, cây sùi da, bồn ngâm chân"
        },
        {
            "question": "Để giữ gìn da mặt tốt, người thợ tiếp xúc nhiều với hoá chất nên làm gì?",
            "options": [
                "Đeo mặt nạ che bụi/ khẩu trang",
                "Rửa tay",
                "Thoa chất dưỡng ẩm (Lotion)",
                "Tẩy đa chết"
            ],
            "answer": "Thoa chất dưỡng ẩm (Lotion)"
        },
        {
            "question": "Việc làm đầu tiên của người thợ khi khách vào tiệm là gì?",
            "options": [
                "Rửa tay",
                "Tư vấn",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng",
                "Khử trùng và trải khăn"
            ],
            "answer": "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm xong dịch vụ, người thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Hỏi ý kiến khách hàng. Lấy hẹn lần kế tiếp",
                "Tẩy uế bàn và trải khăn mới",
                "Khử trùng tay khách",
                "Rửa sạch, khử trùng, làm sạch dụng cụ còn sót lại."
            ],
            "answer": "Hỏi ý kiến khách hàng. Lấy hẹn lần kế tiếp"
        },
        {
            "question": "Móng bột dỡ bỏ khi nào?",
            "options": [
                "Khi nào cũng được nếu ta chăm sóc tốt",
                "Sau 2 tuần",
                "Sau 4 tuần",
                "Khi móng bị tróc (hở)"
            ],
            "answer": "Khi nào cũng được nếu ta chăm sóc tốt"
        },
        {
            "question": "Dùng cách nào để dỡ bỏ móng gel?",
            "options": [
                "Ngâm Aceton",
                "Giữa từng lớp (Trước khi ngâm Acetone)",
                "Dùng dũa điện",
                "Bọc vài phầm với Aceton"
            ],
            "answer": "Giữa từng lớp (Trước khi ngâm Acetone)"
        },
        {
            "question": "Chất nào làm tan chảy nhựa dỡ UV?",
            "options": [
                "Non-Aceton",
                "Acetone",
                "Cồn (Alcohol)",
                "Phenol"
            ],
            "answer": "Acetone"
        },
        {
            "question": "Chất nào làm primer ứng hoá học nhanh?",
            "options": [
                "Acetone, phenol (Chất tẩy uế)",
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Ethyl Methacrylate",
                "Aceton"
            ],
            "answer": "Acetone, phenol (Chất tẩy uế)"
        },
        {
            "question": "Hay nhựa chất trộn lẫn thành chất mới, dày dặc đặc tính của chất vừa trộn gọi là gì?",
            "options": [
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Phản ứng hoá học",
                "Hỗn hợp vật lý",
                "Liên kết chéo"
            ],
            "answer": "Chất xúc tác (Catalyst)"
        },
        {
            "question": "Hỗn hợp vụn lý là chất nào?",
            "options": [
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Hỗn hợp vật lý (Nước sơn)",
                "Nước muối",
                "Polymer"
            ],
            "answer": "Hỗn hợp vật lý (Nước sơn)"
        },
        {
            "question": "Chất monomer tác dụng với Polymer gọi là?",
            "options": [
                "Nước muối, dung dịch, hydrogen, peroxide",
                "Liên kết chéo / hoặc Liên kết ngang",
                "Phản ứng hoá học",
                "Chất xúc tác (Catalyst)"
            ],
            "answer": "Nước muối, dung dịch, hydrogen, peroxide"
        }
    ],
    "Tập 9: Phản Ứng Hoá Học, Quy Trình Đắp & Chất Tẩy Uế (161-180)": [
        {
            "question": "Nước trong thành đá hoặc nước sôi để lâu sẽ bay hơi trở thành khô cứng lại sự biến đổi gì?",
            "options": [
                "Thay đổi vật lý",
                "Phản ứng hoá học",
                "Polymerization",
                "Sự bay hơi"
            ],
            "answer": "Phản ứng hoá học"
        },
        {
            "question": "Chất lỏng trong phòng lạnh trở thành chất gì?",
            "options": [
                "Chất rắn",
                "Chất lỏng",
                "Chất khí",
                "Chất gel"
            ],
            "answer": "Chất rắn"
        },
        {
            "question": "Dùng dịch UVO để trộn những phòng lạnh với nhiệt độ bình thường sẽ nên như thế nào?",
            "options": [
                "Khô cứng",
                "Chảy tràn",
                "Bay hơi",
                "Đông bằng lạnh"
            ],
            "answer": "Khô cứng"
        },
        {
            "question": "Trong sự kết hợp Polymer có những khác với keo thông thường khô cứng ở điểm nào?",
            "options": [
                "Do bay hơi",
                "Do liên kết chéo",
                "Trên tinh Polymerization (Polymer hoá)",
                "Do chất xúc tác"
            ],
            "answer": "Trên tinh Polymerization (Polymer hoá)"
        },
        {
            "question": "Vì sao keo khô?",
            "options": [
                "Do bay hơi",
                "Do phản ứng hoá học",
                "Do chất xúc tác",
                "Do Polymerization"
            ],
            "answer": "Do bay hơi"
        },
        {
            "question": "Đắp bột lên mẫu móng (form) khác với lên mẫu móng nhân tạo ra sao?",
            "options": [
                "| Mẫu móng đắp toàn bộ. Móng nhân tạo được 1/2",
                "Cả hai đều đắp toàn bộ",
                "Cả hai đều đắp 1/2",
                "Mẫu móng đắp 1/2. Móng nhân tạo đắp toàn bộ"
            ],
            "answer": "Mẫu móng đắp toàn bộ. Móng nhân tạo được 1/2"
        },
        {
            "question": "Thoa primer hoặc đắp bột lên phần nào của móng tay cần cự?",
            "options": [
                "Đầu móng",
                "Thân móng",
                "Vòm móng",
                "Vị trí điểm gắn"
            ],
            "answer": "Thân móng"
        },
        {
            "question": "Chất tẩy uế là gì?",
            "options": [
                "Antiseptic",
                "Sterilization",
                "Disinfection",
                "Sanitation"
            ],
            "answer": "Disinfection"
        },
        {
            "question": "Hai đầu dũa nào không được dùng trên móng tự nhiên?",
            "options": [
                "Kim cương và cácbua",
                "Dũa giấy mặt mịn",
                "Carbide bits (Kim loại)",
                "Buffer"
            ],
            "answer": "Kim cương và cácbua"
        },
        {
            "question": "Loại dũa nào có các đường viền như dao cạo được biết đến như các đường rãnh?",
            "options": [
                "Kim cương",
                "Cacbua",
                "Carbide bits (Kim loại)",
                "Dũa sắt"
            ],
            "answer": "Carbide bits (Kim loại)"
        },
        {
            "question": "Chất làm cho 2 mặt dính chặt với nhau là?",
            "options": [
                "Chất kết dính",
                "Chất xúc tác (Catalyst)",
                "Dung môi hoà tan",
                "Chất lỏng"
            ],
            "answer": "Chất kết dính"
        },
        {
            "question": "Chất loại bỏ nước (hút nước) có công dụng?",
            "options": [
                "Làm khô mặt móng, hút độ ẩm trên móng",
                "Làm mềm da",
                "Làm cho móng bột dính với móng tự nhiên",
                "Thoa chất dưỡng ẩm (Lotion)"
            ],
            "answer": "Làm khô mặt móng, hút độ ẩm trên móng"
        },
        {
            "question": "Cơ nào làm cho bàn tay quay ra ngoài?",
            "options": [
                "Cơ quay sấp",
                "Cơ quay ngưa",
                "Cơ xòe ngón",
                "Cơ khép ngón"
            ],
            "answer": "Cơ quay ngưa"
        },
        {
            "question": "Nhiễm trùng chéo là gì?",
            "options": [
                "Dụng cụ rơi dưới đất lấy lên làm tiếp, dụng cụ đã lau không tẩy uế, lấy dụng cụ không mang bao tay",
                "Bệnh lây truyền qua máu",
                "Vi khuẩn xâm nhập vào tế bào sống",
                "Khách bị dị ứng"
            ],
            "answer": "Dụng cụ rơi dưới đất lấy lên làm tiếp, dụng cụ đã lau không tẩy uế, lấy dụng cụ không mang bao tay"
        },
        {
            "question": "Trộn hoá chất, cất giữ hoá chất theo?",
            "options": [
                "FDA",
                "OSHA",
                "EPA",
                "SDS"
            ],
            "answer": "SDS"
        },
        {
            "question": "Điều gì SDS phải liệt kê trong sản phẩm?",
            "options": [
                "Tên nhà sản xuất",
                "Các khai chất độc hại có trong sản phẩm",
                "Ngày sản xuất",
                "Công dụng sản phẩm"
            ],
            "answer": "Các khai chất độc hại có trong sản phẩm"
        },
        {
            "question": "Cái gì bắt buộc phải có SDS cho mỗi sản phẩm?",
            "options": [
                "FDA",
                "EPA",
                "SDS",
                "OSHA"
            ],
            "answer": "OSHA"
        },
        {
            "question": "Tế bào biểu mô chết thay thế bởi những tế bào được sinh ra từ mô tế bào nào?",
            "options": [
                "Lớp biểu bì sừng",
                "Lớp mầm",
                "Hạ bì (Nội bì)",
                "Lớp lưới"
            ],
            "answer": "Lớp mầm"
        },
        {
            "question": "Dấu hiệu nào của da bị ung thư?",
            "options": [
                "Ít vết nâu hay 1 vết đen sậm",
                "Da xấu, khô, lão hoá",
                "Bọng nước (đỏ)",
                "Mụn cơm"
            ],
            "answer": "Ít vết nâu hay 1 vết đen sậm"
        },
        {
            "question": "Khi móng yếu thì cần phải bôi chất làm mạnh móng khi nào?",
            "options": [
                "Trước lớp sơn lót (Base coat)",
                "Sau lớp sơn lót",
                "Trước lớp sơn màu",
                "Sau lớp sơn bóng"
            ],
            "answer": "Trước lớp sơn lót (Base coat)"
        }
    ],
    "Tập 10: Sức Khỏe, Dụng Cụ & Móng Nhân Tạo (181-200)": [
        {
            "question": "Người đang chiếu đèn UV có loại bệnh?",
            "options": [
                "Huyết áp cao",
                "Suy yếu tuần hoàn",
                "Da xấu, khô, lão hoá, có thể bị viêm và gây bệnh",
                "Ít vết nâu hay 1 vết đen sậm"
            ],
            "answer": "Da xấu, khô, lão hoá, có thể bị viêm và gây bệnh"
        },
        {
            "question": "Việc đầu tiên khi làm dịch vụ tay chân nước?",
            "options": [
                "Tư vấn",
                "Rửa tay và mang găng tay",
                "Khử trùng và trải khăn",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Rửa tay và mang găng tay"
        },
        {
            "question": "Cây dũa sắt dùng khi nào?",
            "options": [
                "Dũa mặt móng",
                "Dũa đầu móng",
                "Dũa gót chân",
                "Dũa cạnh móng"
            ],
            "answer": "Dũa đầu móng"
        },
        {
            "question": "Móng giả tiếp xúc với móng thật ở đâu?",
            "options": [
                "Vị trí dừng lại (Stop area)",
                "Vòm móng",
                "Vị trí điểm gắn",
                "Toàn bộ thân móng"
            ],
            "answer": "Vòm móng"
        },
        {
            "question": "Các móng nhân tạo có kích cỡ như thế nào?",
            "options": [
                "Che phủ đầu móng tự nhiên từ cạnh này đến cạnh",
                "Chỉ che phủ đầu móng",
                "Che phủ toàn bộ thân móng",
                "Chỉ che phủ 1/2 móng"
            ],
            "answer": "Che phủ đầu móng tự nhiên từ cạnh này đến cạnh"
        },
        {
            "question": "Vùng nào có móng thật tiếp xúc móng giả?",
            "options": [
                "Vị trí dừng lại (Stop area) (Stop Position)",
                "Vòm móng",
                "Vị trí điểm gắn",
                "Chỗ móng mới mọc"
            ],
            "answer": "Vị trí dừng lại (Stop area) (Stop Position)"
        },
        {
            "question": "Keo dán sử dụng như thế nào là đúng?",
            "options": [
                "Bôi toàn bộ thân móng",
                "Bôi lên thân móng, bản móng, phiến móng",
                "Bôi giữa đường nối đầu móng tay giả thay cho thân móng phủ, móng bọc (Đường nối)",
                "Chỗ móng mới mọc"
            ],
            "answer": "Bôi giữa đường nối đầu móng tay giả thay cho thân móng phủ, móng bọc (Đường nối)"
        },
        {
            "question": "Loại móng nào dễ tháo dỡ nhất?",
            "options": [
                "Móng bọc, móng phủ, móng bao",
                "Moóng phủ đầu móng",
                "Móng gel UV",
                "Móng acrylic"
            ],
            "answer": "Móng bọc, móng phủ, móng bao"
        },
        {
            "question": "Trong quá trình làm móng nhúng, cây cọ có phải cọ sơ lại những hạt bột thì phải làm sao?",
            "options": [
                "Tiếp tục làm",
                "Vứt bỏ bột, làm lại cái mới",
                "Lau bằng cồn/ Alcohol",
                "Tháo ra làm lại"
            ],
            "answer": "Vứt bỏ bột, làm lại cái mới"
        },
        {
            "question": "Tại sao bột lại bị tróc ra?",
            "options": [
                "Do keo quá nhiều",
                "Do đắp bột dính lên biểu bì (dính lên da)",
                "Do keo quá ít",
                "Do không bôi primer"
            ],
            "answer": "Do đắp bột dính lên biểu bì (dính lên da)"
        },
        {
            "question": "Khách bị dị ứng với móng bột thì nên làm móng gì?",
            "options": [
                "Móng acrylic",
                "Móng gel UV",
                "Móng nhúng",
                "Móng bọc"
            ],
            "answer": "Móng gel UV"
        },
        {
            "question": "Loại gel không bị chảy tràn?",
            "options": [
                "Gel UV",
                "Gel không dùng đèn",
                "Gel Builder",
                "Gel Bóng"
            ],
            "answer": "Gel không dùng đèn"
        },
        {
            "question": "Loại bột ít bị chảy tràn, lâu khô là loại nào?",
            "options": [
                "Bột có mùi",
                "Bột không mùi",
                "Polymer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Bột không mùi"
        },
        {
            "question": "Gel sơn mà không dùng đèn là gel nào?",
            "options": [
                "Gel lạnh / Gel không dùng đèn",
                "Gel UV",
                "Gel Builder",
                "Gel Bóng"
            ],
            "answer": "Gel lạnh / Gel không dùng đèn"
        },
        {
            "question": "Móng gel bị hở bỏ chất gì?",
            "options": [
                "Chất UV gel",
                "Chất Aceton",
                "Chất tẩy bỏ biểu bì",
                "Chất Non-Aceton"
            ],
            "answer": "Chất UV gel"
        },
        {
            "question": "Loại khách nào không nên dùng sáp Paraffin nóng?",
            "options": [
                "Da khô",
                "Móng gợn sóng",
                "Suy yếu tuần hoàn",
                "Huyết áp thấp"
            ],
            "answer": "Suy yếu tuần hoàn"
        },
        {
            "question": "Khi massage thợ nhấn vào vùng nào?",
            "options": [
                "Bắp thịt có định",
                "Ngọn (Đầu) của bắp thịt",
                "Ấn lòng bàn chân",
                "Xương"
            ],
            "answer": "Ấn lòng bàn chân"
        },
        {
            "question": "Khách bị dị ứng xà phòng thì dùng?",
            "options": [
                "Nước muối",
                "Hand Sanitizer",
                "Chất tẩy uế (Disinfection)",
                "Antiseptic"
            ],
            "answer": "Hand Sanitizer"
        },
        {
            "question": "Ngăn chặn sự phát triển của vi khuẩn gọi là?",
            "options": [
                "Antiseptic",
                "Disinfection",
                "Sterilization",
                "Sanitation"
            ],
            "answer": "Antiseptic"
        },
        {
            "question": "Chất xúc tác có trong móng Acrylic có nhiều nhất?",
            "options": [
                "Ở Monomer (Nước lỏng)",
                "Ở Polymer (Bột)",
                "Ở Primer (Sơn lót)",
                "Ở Chất lỏng"
            ],
            "answer": "Ở Polymer (Bột)"
        }
    ],
    "Tập 11: Quy Trình Sửa Móng, Giải Phẫu Xương & Vệ Sinh (201-220)": [
        {
            "question": "Trong dịch vụ đắp bột đan trong móng bao, chất dán được bôi lên ở đâu đầu tiên?",
            "options": [
                "Toàn bộ thân móng",
                "Vị trí dừng lại (Stop area)",
                "Chỗ móng mới mọc",
                "Đầu móng"
            ],
            "answer": "Chỗ móng mới mọc"
        },
        {
            "question": "Mặt móng phẳng làm sao cho móng nổi lên?",
            "options": [
                "Đúng Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel lạnh / Gel không dùng đèn",
                "Móng bọc"
            ],
            "answer": "Đúng Gel Builder"
        },
        {
            "question": "Gel nào làm cho cứng móng?",
            "options": [
                "Gel Bóng",
                "Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel lạnh"
            ],
            "answer": "Gel Builder"
        },
        {
            "question": "Để giảm nóng khi hơ đèn cần làm gì?",
            "options": [
                "Tăng thời gian hơ đèn",
                "Giảm thời gian hơ đèn",
                "Dùng Gel lạnh",
                "Dùng Gel Builder"
            ],
            "answer": "Giảm thời gian hơ đèn"
        },
        {
            "question": "Khách sửa móng bột thì thợ làm gì?",
            "options": [
                "Bôi toàn bộ thân móng (Từ gốc đến đầu móng)",
                "Chỗ móng mới mọc",
                "Vị trí điểm gắn",
                "Vị trí dừng lại (Stop area)"
            ],
            "answer": "Bôi toàn bộ thân móng (Từ gốc đến đầu móng)"
        },
        {
            "question": "Làm cách nào để móng nối mọc nhanh?",
            "options": [
                "Bọc vài phầm với Aceton",
                "Tiếp tục ngâm Aceton",
                "Dùng Gel Builder",
                "Bôi Primer"
            ],
            "answer": "Bọc vài phầm với Aceton"
        },
        {
            "question": "Khi chảy máu có thể dùng?",
            "options": [
                "Acetone",
                "Antiseptic / Chất làm se lỗ chân lông",
                "Non-Aceton",
                "Cồn (Alcohol)"
            ],
            "answer": "Antiseptic / Chất làm se lỗ chân lông"
        },
        {
            "question": "Trong bàn chân có 14 xương gọi là xương ngón chân, có thể gọi là xương đốt ngón chân tạo nên?",
            "options": [
                "Các ngón chân",
                "Xương lòng bàn chân",
                "Xương sên",
                "Xương cổ chân"
            ],
            "answer": "Các ngón chân"
        },
        {
            "question": "Chất tẩy uế có điểm yếu ra sao?",
            "options": [
                "Sẽ làm giảm hiệu lực của chất tẩy uế",
                "Gây dị ứng da",
                "Mùi hôi",
                "Không giết chết bào tử"
            ],
            "answer": "Sẽ làm giảm hiệu lực của chất tẩy uế"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ sau khi tẩy uế sẽ được để ở đâu?",
            "options": [
                "Hộp sạch có nắp đậy / Vệ sinh khô",
                "Tại nơi làm việc",
                "Rửa lại với nước và lau khô",
                "Trên bàn làm việc"
            ],
            "answer": "Hộp sạch có nắp đậy / Vệ sinh khô"
        },
        {
            "question": "Trước khi tẩy uế dụng cụ cần làm gì?",
            "options": [
                "Rửa chất dơ ra khỏi dụng cụ, rửa bằng nước và xà phòng",
                "Ngâm Aceton",
                "Lau bằng cồn/ Alcohol",
                "Sát khuẩn"
            ],
            "answer": "Rửa chất dơ ra khỏi dụng cụ, rửa bằng nước và xà phòng"
        },
        {
            "question": "Kẽ hở thẩm thấu là?",
            "options": [
                "Chất không thấm nước",
                "Chất xốp thấm nước",
                "Chất lỏng",
                "Chất rắn"
            ],
            "answer": "Chất xốp thấm nước"
        },
        {
            "question": "Phân tử là gì?",
            "options": [
                "Là 1 nguyên tử",
                "Là 2 hay nhiều nguyên tử kết hợp lại",
                "Là Chất lỏng",
                "Là Chất rắn"
            ],
            "answer": "Là 2 hay nhiều nguyên tử kết hợp lại"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm khách, người thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Hỏi ý kiến khách hàng",
                "Tẩy uế bàn và trải khăn mới",
                "Rửa sạch dụng cụ",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Tẩy uế bàn và trải khăn mới"
        },
        {
            "question": "Tế bào sống chiếm 70% là loại tế bào nào?",
            "options": [
                "Loại có hại",
                "Loại có lợi (Collagen chiếm 70% của hạ bì)",
                "Tế bào chết",
                "Vi khuẩn"
            ],
            "answer": "Loại có lợi (Collagen chiếm 70% của hạ bì)"
        },
        {
            "question": "Vi khuẩn có hại xâm nhập vào?",
            "options": [
                "Tế bào chết",
                "Tế bào sống",
                "Lớp biểu bì sừng",
                "Mầm móng"
            ],
            "answer": "Tế bào sống"
        },
        {
            "question": "Vi khuẩn không phát triển ở đâu?",
            "options": [
                "Nơi nóng ẩm",
                "Nơi khô ráo hoặc lạnh",
                "Tế bào sống",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Nơi khô ráo hoặc lạnh"
        },
        {
            "question": "Vi khuẩn tái sinh như thế nào?",
            "options": [
                "Hấp thụ",
                "Giản phân",
                "Phản ứng hoá học",
                "Phân tử hoá"
            ],
            "answer": "Giản phân"
        },
        {
            "question": "Vi sinh vừa có tính thực vật vừa có tính động vật là gì?",
            "options": [
                "Nấm mốc",
                "Vi khuẩn",
                "Cầu khuẩn",
                "Tế bào"
            ],
            "answer": "Vi khuẩn"
        },
        {
            "question": "Hồng huyết cầu làm nhiệm vụ gì?",
            "options": [
                "Giết vi trùng",
                "Chuyển chở dưỡng khí / Chuyển dưỡng khí",
                "Điều hoà nhiệt độ cơ thể",
                "Tạo kháng thể"
            ],
            "answer": "Chuyển chở dưỡng khí / Chuyển dưỡng khí"
        }
    ],
    "Tập 12: Kiểm Soát Nhiễm Trùng & Bệnh Lý (221-240)": [
        {
            "question": "Con người làm điều gì để miễn nhiễm?",
            "options": [
                "Rửa tay",
                "Tiêm chích Vắc xin",
                "Tẩy uế",
                "Sử dụng Antiseptic"
            ],
            "answer": "Tiêm chích Vắc xin"
        },
        {
            "question": "Sự khác nhau giữa tiệt trùng và tẩy uế?",
            "options": [
                "Tiệt trùng giết chết vi khuẩn. Tẩy uế thì không",
                "Tiệt trùng giết chết bào tử. Tẩy uế thì không",
                "Tiệt trùng dùng hoá chất. Tẩy uế dùng nhiệt",
                "Tiệt trùng dùng trong nhà. Tẩy uế dùng ở tiệm nail"
            ],
            "answer": "Tiệt trùng giết chết bào tử. Tẩy uế thì không"
        },
        {
            "question": "Người thợ cần làm cách nào để giảm số lượng vi khuẩn?",
            "options": [
                "Sự tiệt trùng (Sterilization)",
                "Chất tẩy uế (Disinfection)",
                "Vệ sinh (Sanitation) – (Thấp nhất)",
                "Antiseptic"
            ],
            "answer": "Vệ sinh (Sanitation) – (Thấp nhất)"
        },
        {
            "question": "Cây dũa nhám làm gì?",
            "options": [
                "Tạo hình dáng ở đầu móng. (Có 3 loại: Mịn >240, Trung bình 180-240, Nhám <180)",
                "Tạo độ bóng cho móng",
                "Làm mịn da",
                "Cắt móng"
            ],
            "answer": "Tạo hình dáng ở đầu móng. (Có 3 loại: Mịn >240, Trung bình 180-240, Nhám <180)"
        },
        {
            "question": "Giết vi trùng, vi khuẩn?",
            "options": [
                "Chất tẩy uế (Disinfection)",
                "Sự tiệt trùng (Sterilization) (Cao nhất)",
                "Vệ sinh (Sanitation)",
                "Antiseptic"
            ],
            "answer": "Sự tiệt trùng (Sterilization) (Cao nhất)"
        },
        {
            "question": "Giết vi trùng trong dụng cụ làm nail?",
            "options": [
                "Sự tiệt trùng (Sterilization)",
                "Chất tẩy uế (Disinfection)",
                "Antiseptic",
                "Rửa tay"
            ],
            "answer": "Chất tẩy uế (Disinfection)"
        },
        {
            "question": "Sáp Paraffin nhiệt độ bao nhiêu? Tác dụng? Không nên sử dụng cho ai?",
            "options": [
                "Nhiệt độ 104 độ F. Giúp nở lỗ chân lông. Không làm cho người bị tiểu đường",
                "Nhiệt độ 125-130 độ F. Giúp nở lỗ chân lông, ẩm da. Không làm cho người suy yếu tuần hoàn",
                "Nhiệt độ 130-140 độ F. Giúp thư giãn. Không làm cho người huyết áp cao",
                "Nhiệt độ 100 độ F. Làm mềm da. Không làm cho người bị nấm"
            ],
            "answer": "Nhiệt độ 125-130 độ F. Giúp nở lỗ chân lông, ẩm da. Không làm cho người suy yếu tuần hoàn"
        },
        {
            "question": "Bleach là gì?",
            "options": [
                "Chất tẩy dụng trong nhà. Household Bleach/ Hypochloride",
                "Chất tẩy trắng móng Nail Bleach",
                "Chất tẩy bỏ biểu bì",
                "Chất tẩy uế (Disinfection)"
            ],
            "answer": "Chất tẩy dụng trong nhà. Household Bleach/ Hypochloride"
        },
        {
            "question": "Phương thức trước khi làm móng bột bao gồm việc cho móng dính khách hàng và?",
            "options": [
                "Khử trùng tay khách",
                "Mời khách rửa tay với xà phòng sát trùng",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng",
                "Tư vấn"
            ],
            "answer": "Mời khách rửa tay với xà phòng sát trùng"
        },
        {
            "question": "Trong lúc chiếu đèn UV kết dính, phản ứng phát nhiệt xảy ra là kết quả?",
            "options": [
                "Khô cứng",
                "Đông bằng lạnh",
                "Bay hơi",
                "Phản ứng hoá học"
            ],
            "answer": "Đông bằng lạnh"
        },
        {
            "question": "Phần nôi da của biểu bì ở nền thân móng là gì?",
            "options": [
                "Da mọc nền bản nguyệt móng (Eponychium)",
                "Hyponichium",
                "Giường móng",
                "Lớp mầm"
            ],
            "answer": "Da mọc nền bản nguyệt móng (Eponychium)"
        },
        {
            "question": "Tất cả sản phẩm trong tiệm và để trên bàn làm móng phải?",
            "options": [
                "Được mua từ nhà sản xuất",
                "Được FDA chấp thuận",
                "Dán nhãn tên",
                "Được cất giữ trong hộp sạch"
            ],
            "answer": "Dán nhãn tên"
        },
        {
            "question": "Loại gel tránh trôi và bảo vệ mặt móng?",
            "options": [
                "Gel Builder",
                "Gel UV",
                "Gel Bóng",
                "Gel lạnh"
            ],
            "answer": "Gel Bóng"
        },
        {
            "question": "Chữa trị cắt da chảy máu có thể bằng cách dùng phương thức kiểm soát nhiễm trùng được gọi là?",
            "options": [
                "Miễn dịch",
                "Bệnh lây truyền qua máu",
                "Nhiễm trùng chéo",
                "Antiseptic"
            ],
            "answer": "Bệnh lây truyền qua máu"
        },
        {
            "question": "Khi nào khăn được trải lên bàn?",
            "options": [
                "Trước khi tẩy uế cái bàn",
                "Sau khi đã tẩy uế cái bàn",
                "Sau khi rửa tay",
                "Sau khi tư vấn"
            ],
            "answer": "Sau khi đã tẩy uế cái bàn"
        },
        {
            "question": "Nhiệt độ ngâm chân không được quá bao nhiêu độ?",
            "options": [
                "100 độ F",
                "104 độ F",
                "125 độ F",
                "130 độ F"
            ],
            "answer": "104 độ F"
        },
        {
            "question": "Loại tẩy trùng nào đơn giản nhất ngăn ngừa lây nhiễm?",
            "options": [
                "Sự tiệt trùng (Sterilization)",
                "Chất tẩy uế (Disinfection)",
                "Rửa tay",
                "Vệ sinh (Sanitation)"
            ],
            "answer": "Rửa tay"
        },
        {
            "question": "Mặt dính để lại trên móng khi chứa chất nhựa dẻo UV được gọi là?",
            "options": [
                "Lớp đối lưu",
                "Lớp kết dính lại",
                "Lớp sơn lót",
                "Lớp biểu bì sừng"
            ],
            "answer": "Lớp kết dính lại"
        },
        {
            "question": "Thẩm định móng khách khi nào?",
            "options": [
                "Tham khảo khách hàng",
                "Sau khi rửa tay",
                "Trước khi khử trùng",
                "Sau khi massage"
            ],
            "answer": "Tham khảo khách hàng"
        },
        {
            "question": "Bị áp xe, mủ là do vi trùng?",
            "options": [
                "Trực khuẩn",
                "Cầu khuẩn",
                "Xoắn khuẩn",
                "Vi khuẩn"
            ],
            "answer": "Cầu khuẩn"
        }
    ],
    "Tập 13: Khoa Học & Móng Chân (241-257)": [
        {
            "question": "Cơ nhục học là môn khoa học về?",
            "options": [
                "Mô học",
                "Giải phẫu học",
                "Bắp thịt",
                "Hóa học"
            ],
            "answer": "Bắp thịt"
        },
        {
            "question": "Hỗn hợp vật lý",
            "options": [
                "Nước sơn",
                "Monomer",
                "Polymer",
                "Chất xúc tác (Catalyst)"
            ],
            "answer": "Nước sơn"
        },
        {
            "question": "Chất lỏng thành chất rắn là hiện tượng thay đổi gì?",
            "options": [
                "Phản ứng hoá học",
                "Thay đổi vật lý",
                "Giản phân",
                "Polymerization"
            ],
            "answer": "Thay đổi vật lý"
        },
        {
            "question": "Chất hoá học?",
            "options": [
                "nước",
                "Aceton",
                "Primer",
                "Polymer"
            ],
            "answer": "nước"
        },
        {
            "question": "Chất nào sau đây là dung môi?",
            "options": [
                "nước",
                "Acetone",
                "Polymer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Acetone"
        },
        {
            "question": "Bệnh truyền nhiễm là gì?",
            "options": [
                "Truyền nhiễm qua người khác",
                "Rồi loạn móng",
                "Nấm mốc",
                "Bệnh lây truyền qua máu"
            ],
            "answer": "Truyền nhiễm qua người khác"
        },
        {
            "question": "Đắp bột dính lên da (lớp biểu bì) là nguyên nhân | khiến móng bị gì?",
            "options": [
                "Tróc (hở)",
                "Nấm mốc",
                "Rồi loạn móng",
                "Nứt"
            ],
            "answer": "Tróc (hở)"
        },
        {
            "question": "Thấy chân khách có hiện tượng nổi mụn nước, bong da là hiện tượng của bệnh gì?",
            "options": [
                "Nấm mốc (Tinca)",
                "Nấm ăn chân",
                "Rồi loạn móng",
                "Bọng nước (đỏ)"
            ],
            "answer": "Nấm ăn chân"
        },
        {
            "question": "Da biểu bì nỗi dài vào đầu móng?",
            "options": [
                "Eponychium",
                "Hyponychium",
                "Giường móng",
                "Lớp biểu bì sừng"
            ],
            "answer": "Hyponychium"
        },
        {
            "question": "Khi làm móng acrylic, người thợ và khách cần làm gì đầu tiên?",
            "options": [
                "Tư vấn",
                "Rửa tay / Sát khuẩn",
                "Khử trùng và trải khăn",
                "Lập phiếu tư vấn khách hàng"
            ],
            "answer": "Rửa tay / Sát khuẩn"
        },
        {
            "question": "Chất gì có thể đẩy nhanh quá trình phản ứng?",
            "options": [
                "Dung môi hoà tan",
                "Catalyst",
                "Polymer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Catalyst"
        },
        {
            "question": "Chất hòa tan là gì?",
            "options": [
                "Là dung môi hoà tan một chất khác",
                "Là chất xúc tác",
                "Là chất dính",
                "Là chất tẩy uế"
            ],
            "answer": "Là dung môi hoà tan một chất khác"
        },
        {
            "question": "Móng chân nên cắt thế nào?",
            "options": [
                "Cắt tròn",
                "Thẳng ngang",
                "Cắt cạnh",
                "Cắt xéo"
            ],
            "answer": "Thẳng ngang"
        },
        {
            "question": "Cơ quan nào cho biết chất nguy hiểm trong làm móng?",
            "options": [
                "FDA",
                "OSHA",
                "EPA",
                "SDS"
            ],
            "answer": "EPA"
        },
        {
            "question": "Sử dụng gì để làm giãn và làm mềm da xung quanh móng?",
            "options": [
                "Chất tẩy bỏ biểu bì",
                "Monomer",
                "Primer",
                "Aceton"
            ],
            "answer": "Chất tẩy bỏ biểu bì"
        },
        {
            "question": "Móng vẽ tránh dùng dũa ?",
            "options": [
                "Dũa sắt",
                "Dũa giấy mặt mịn",
                "Dũa điện",
                "Buffer"
            ],
            "answer": "Dũa giấy mặt mịn"
        },
        {
            "question": "Môn khoa học về mô gọi là gì?",
            "options": [
                "Bắp thịt",
                "Mô học",
                "Giải phẫu học",
                "Hóa học"
            ],
            "answer": "Mô học"
        }
    ]
}